(多圖) 十五日逛土耳其

第一次打遊記，襯住我依家仲記得發生過咩事 想記錄低去

3月28至4月11，十五日總共去左七個城市
( Alacati, Izmir, Ephesus, Pamukkale, Cappadocia, Safranbolu, Istanbul)

土耳其係黃色旅遊警示，買旅保既時候最好睇清楚包邊一種，我就包哂人身意外 錢財，
出發前一個月不斷被親戚們鬧我去咁危險既地方

簡單講下小小資訊先

貨幣
我係香港換左歐羅再去換里拉，初初研究緊換美元好定歐羅好，不過換美元無咁抵 所以最後都係歐羅

換左1100EURO，去到再換左TL
(我死蠢 漏左500EURO係屋企 )

語言
佢地都識英文⋯既，簡單d既英文
我學左幾句打招呼既土耳其文，佢地已經當我識 然後就會一輪嘴同我講一大堆土耳其文

交通
除左大城市(Istanbul, Izmir)之外，其他都麻煩
有mini bus 但有時會唔知邊度落至岩，成日落錯車

上網
係機場買左SIM Card (Turk Telekom)

之後既 我就再慢慢講慢慢up相

[/b]

上兩個月去完, 依家睇翻d相都覺得好難忘好正

1 Alacati
(逗留兩日)

27號翻完工再去睇 Chainsmoker 再直接去機場，上到機係秒訓

坐Qatar Airline，去doha轉機

第二日晏就十二點(香港6點左右)到IST, 然後即刻去Turkish Airline 買去Izmir 既機票

依一點我地又係蠢左，即日機票係貴好很多 因為驚班機delay而趕唔到依部機，所以諗著到時先買，點知貴咁多
原價2x TL/1，我地買左113TL

去到Izmir，就坐shuttle bus 去Cesme 再轉mini bus 去alacati, 加埋程機 3個鐘至去到，好攰但去到係值得既，間酒店好靚 有特色

放低行李就出去頹食小小野

第一餐垃圾，條友不斷話very good, meat ball 等等，我地咪試下 點知原來係凍既 又酸，後尾問翻其他人 原求依d係配菜 要同其他野食一齊食至得
最尾半碟無食到 就算配包都唔好食

Push

2 Alacati

酒店係 Afet Hanim Konagi，其實上網睇d相 佢係會擺哂枱係門口食早餐，然後又好多花好繽紛咁，但因為我地淡季去 所以無咁多

但佢份早餐真係不得了，對比之後果d酒店 佢係最好！ 仲親自送埋入房

食飽就好好逛下依個小鎮，天氣幾好陽光普照，無太陽就又好大風又凍，溫差有d大

我都係 所以想打翻哂出黎記錄下都好

留名
等睇熱氣球

推

留名兼正評

D 相好靚

2 Alacati

初初無咩目的咁四圍逛，經過一間畫廊果陣，坐左係門口個阿叔係咁叫我地入去，話係土耳其好出面既畫家既studio。我地出於八掛入左去睇，然後傾左一大輪計，又介紹下佢d畫。

另一個靚女artist，佢係度畫緊Alacati 既地圖，好靚，互加左ig

仲請我地飲左Turkish coffee。其實好澀再混合其他味 我唔係咁鐘意飲

飲完之後，佢教我地一種簡易土式既占卜。
先倒轉個杯放，放一陣 等佢啲咖啡渣反轉流翻落黎，然後睇下d渣點流翻落黎，就睇到自己人生去向、事業愛情
(不過佢講完點睇我都睇唔出 )

2 Alacati

係度坐左個幾鐘，係時候起程再四圍逛。 因為依個小鎮近海，所以我地就去海邊睇下。（4月頭有個風帆節，聽講好熱鬧，我地走之後果幾日 ）

好很大風好凍，手指就疆，所以兜左個圈就搭翻minibus 翻市中心逛

勁多狗就咁係度訓
上左個小山丘睇全景，就咁睇無咩特別。但行係入面就唔同感覺，好Q既小鎮，可能因為我鐘意依類清閒 遠離煩囂既
]
依位姨姨好熱情邀請我地入去參觀佢間hostel，今年新開張

lm

而家係歐洲 好想去土耳其
但一條女唔夠膽
between 樓主啲相啲色

上年獨遊咗10日，又畀樓主勾起回憶 好正土耳其

Btw有無係eminonu碼頭坐船？勁抵圍番廿幾蚊hkd遊咗2個鐘去到穆罕默德二世大橋再翻轉頭

樓主啲相好正

我黎緊會去土耳其都想搭，諗緊搭唔搭曬成程
因為之後會過去galata果邊

過galata果d船好大隻又多人，地鐵好d!不過都可以試下！

D 相影得好靚

2 Alacati

逛完一大輪翻番去畫家果度，我地約左一齊食飯。佢帶我地食pizza，都幾好食（唔記得影相）但除左pizza係無其他野食⋯⋯
反正我地唔洗俾錢咁就無所謂啦

仲有酒飲，依隻係土耳其既烈酒 成40度，倒小小再加水，已經好勁。

（ 我翻黎果陣係機場買左2支，後尾至發現買錯牌子，係香港飲唔翻果陣既味)

食緊野果陣 佢話之後帶我地去佢屋企參觀，本來我地覺得唔好危險 所以話唔去。
然後食完 就話Ok let's go!
我地: ....
但佢女友都係度，所以我地都係八掛去睇下

竟然有毛澤東
當然都係有酒 但我再飲會醉 所以無飲到

佢有個好似係攝影師fd黎左，黎到係咁同我地講in the box, 鴛鴦。心諗 係咪我地咁岩戴左黑白帽 所以咁講。
之後佢show 左佢d portfolio ，原來佢影啲女無著衫係個箱度( In the Box), 然後想我地兩個影 就係鴛鴦
我地當然話唔影 之後話夜啦 我地要翻去
好後悔無抄低佢個website ，搵唔翻

有d咁既船架咩 完全唔知添⋯⋯

一條女真係唔好 好危險，我都遇唔少
Btw thanks

Thanks

相好靚
咩相機？

Canon 600 加ip7

3 Alacati / Izmir

今日晏就出翻去Izmir，都係去翻Cesme再轉巴士
走之前去依間cafe飲杯咖啡先，之前一早係ig見到幾靚

我唔小心倒瀉哂兩杯咖啡 件白色衫奶哂野 fd部相機都濕左d cafe再整多兩杯俾我地⋯⋯

然後搭小巴出翻去Cesme，同小巴司機講話cesme bus station，俾錢。去到一個位佢話到 叫我地落車，點知 我地一落車 左望右望: dllm邊度黎架。Google map一睇，距離bus station 仲有幾廿個街口

附近士多條友見我地呆企左係度，就走黎教我地再搭多次mini bus去，然後又晒左幾TL

之後由Cesme坐大巴搭去Izmir, 我地同佢講話火車站落車，點知去到第一個站 我咁岩望一望落行李果啲人，驚見見到我地個喼係度 即刻衝左落車，佢至話 係啊你地到啦

嚇l死

黎梗10號去， 留名睇遊記

3 Izmir

之後搭地鐵去hostel附近既地鐵站，再行過去
（我黎左第三日已經好l後悔我拖喼 ）

今次book既係Airbnb

個host幫我洗翻乾淨件白色衫，好感動
然後佢介紹我地去附近 Tarihi Asansör 睇風景

佢地好Q，兩母女咁樣傾幾句，然後見到我影相又同我打招呼 大聲話我地聽 佢地係母女

之後見到轉角位有間餐廳睇落唔錯就食

係無乜特別 ⋯⋯

留名

4 Izmir/ Ephesus

夜晚翻到去又同host吹左陣水，佢問我地飲red or white wine ,我地話white，但倒red俾我地

早餐，飲杯茶 食個包，仲有青瓜，蕃茄仔

依日無咩計劃，主要搭火車Turkish Railways (TCDD) 去Selcuk (Ephesus)

搭巴士去Basemane station，巴士無位入散紙，只可以嘟交通卡，我地無卡 司機就話算啦
係火車站附近求其食個chicken kebab
之後要坐1.5鐘火車至到

土耳其周圍都係貓, 好正
自己第一次衝出亞洲(其實算唔算? ) 就係土耳其

我覺得算 一半歐一半亞
狗就成日訓

個時覺得好過癮, 搭車過橋就橫跨歐亞, 又有搭船遊個海峽
不過都有D失望, 棉花堡無想像中咁靚, troy直頭中伏

4/5 Selcuk(Ephesus)

去到Selcuk 6點幾，check完in四圍行下，聽日先去Ephesus

Out forcus左

初初同佢傾都幾好人，話同遊客傾計可以練多d英文，佢又教我地幾句土耳其文。
但之後互加左ig，就係咁dm我，話一齊飲酒一齊食飯
我地第二日晏就就要離開，佢仲話唔好走 去我屋企一齊飲下酒 第二日駕車送你地去Pamukkale
依張相話sd翻俾佢都未sd

之後行左第二間鋪，賣咕𠱸套、袋果d，佢就真係好好人！伊

介紹左我地附近鋪食野，終於無中伏！唔記得叫咩名 類似炒雞 再包住個餅食 好夾

我認同 又多人

5 Ephesus

酒店係Hotel Bella, 火車站行過去十分鐘，但要上條斜路⋯⋯ 明明上網睇d藤草好密好綠，我依個季節去 啲草
蛋好好食 仲滾緊～

依日一早去Ephesus, 酒店有車接送，9點車我地去 3個鐘後車翻我地翻黎。但我地話我地行得好慢 所以我地自己搭車出翻市區，點知兩個鐘都完

圖書館至影得多相，因為完整d 影出黎靚d

好多人係依棵樹影相 好似話係櫻花⋯⋯⋯⋯

大劇院

其實好多人 好多旅行團 好多大媽，無咩興致

5 Selcuk(Ephesus)

行完就出翻門口搭翻mini bus去翻市區，然後四圍逛下，食飯再hea一陣畫下畫
魚幾好食 所以又食魚

老闆個仔，淨係望住佢已經對我笑 仲要笑得咁Q

佢地打緊牌，本來想行近d影或者拍片，但驚被人打 所以好快影左張就走

補翻幾張酒店既相，天台 係度食早餐

好鐘意佢地咁多花紋

樓主15日行程係點
有無啲咩必去定係伏要注意
過兩個星期就去了
第一次獨遊
同埋啲相好靚

好想快d睇cappadocia

5/6 Pamukkale

4點就搭3個鐘火車去 Denizli，再轉minibus去Pamukkale（好似有巴士直接去到，但坐over3個鐘以上，加上間公司好似麻麻地，問酒店 坐邊個好d ，佢話火車最好）

火車上面有包有茶有水有咖啡，但佢地又無推車又無盤，就咁放係地下，睇見都辛苦

( 去到Denizli bus station 順便就買埋第二日夜晚通宵巴去Cappadocia ，坐Suha 10PM )

去到Pamukkale已經8點幾9點，check in完再行翻去市區食野

酒店住Venus Hotel ，嗯都係咁啦

第二日 好似10點定11點左右，佢話有車送我地去棉堡門口 唔洗錢就當然坐啦

同行仲有對荷蘭情侶，又R水吹 傾下去左邊度玩，玩左d咩。當佢地問來自邊度 我話HK，諗著講埋HK is not china等等，但我未講，佢已經話hk唔同china，無論語言 文化 法律都totally different 仲話遲d打算黎HK玩。

然後去到棉堡大家就各自各買入場 之後就分別，唔記得同佢地交換ig or fb

入場後 要行一大段路至到棉堡，都有唔小古蹟

棉堡係好！很！多！人！

落去要除鞋，有Security 係度睇住有無人著鞋踩落去，有就吹哨走黎話你。我地就咁快搵個膠袋入住 放係除鞋位側面，大安旨意認為唔會有人偷

依度一定一定要戴太陽眼鏡，太陽好猛 加上白色好反光 ，無戴就眼都擘唔大。影相果陣睇得好攰又睇唔清楚，Fd部電話仲要係防偷窺鏡面 完全睇唔到

腳底其實好痛 好多碎石 凹凸不平，再行落d 至舒服d，但上翻上去就GG

d相影得好靚, 完全睇唔出d出名景點多人,
上年自己去果陣都係見到咁多人, 影親都有人

一丁友包車?
每個地區有火車嗎
聽落都勁煩 落錯車gg

我既行程就係我打出黎果d 都只係安排左邊日係邊個城市 係果個城市做d咩就好多都係到時至決定

伏就要慢慢打諗翻出黎先

係咁避開或者等時機架，景點真係多人到爆

我兩個去， minibus 大巴 火車 的士，大城市有地下鐵/列車。 成日都落錯車 然後又再搭過另一架 晒左d錢

好正
想去好耐 total 大約幾錢

Pamukkale 要赤腳行好撚痛 池底又冼
果陣右手相機 左手電話 仲咩著個20L 又吊著對鞋
一步一驚心

6 Pamukkale

棉堡落水區隔離係museum , 再行前d就係泳池。入場唔洗錢，落水就要錢。我覺得唔游仲好過游，因為岸上會有好多旅客對住泳池影相（包括我 ）

其實我覺得可以落水既地方係人工放水，因為行到另一邊 係乾哂溏，水都無滴

棉堡有三個出口，North, South, Town
South 係我地入黎果個
Town 係落水區一直落到底就出翻去
而我地行左去South，都幾遠 但睇左好多景

成日砍到一忽忽好樣衰
花草樹蒲公英 乜都影一大輪

懸崖有間木屋 唔知佢用黎做咩，唔會有人住又唔似放雜物

上水著翻鞋果種感覺 好感動
後尾我發現可以放d野係泳池locker，然後再慢慢逛（但我唔知幾錢）見到有人係咁做

啲相好靚 用咩執？

同問
好鍾意啲色

Anani sikiyim

6 Pamukkale

我地超級慢行 行左個幾鐘終於行到出門口，問保安有無小巴出翻市中心，佢話係馬路口等下有

但我地等左陣，左行右行都唔見有。
咁就諗著試下截順風車 睇下好無彩。然後咁岩同到一個慢駛既司機對望左一下，佢就停埋左一邊 我地行過去講我地要去town，佢就ok come in

點知奶哂野

我fd坐副駕位 我坐後座中間 再伸翻個頭上前咁坐。之後好重點話去Pamukkale, town , 佢就話ok！ 講多幾講 佢唔識英文 就用Google translate 翻譯住講。
另一方面都睇住Google Map, 發現愈行愈遠，就問佢 我地去緊邊，我要去town，佢話ok，然後突然話take photo, 仲停埋車係路邊話with tree, take photo ok? 然後我地落車快手影張快手上翻車

行多幾行又話要影，影完 我即刻話ok let's go to the town，我再翻譯埋話去town，佢都係兜黎兜去 再強烈地講要去town 至去d似中心既地方

我地就即刻話 ok 我地依度落車就得，thank you very much ！就即刻頭都唔回就走。

之後發現，原來我地落車位係棉堡town entrance 搞到太陽落山都只係兜左個大圈

再問鋪頭啲人點行翻市中心，佢問翻我地住邊間酒店就直接指翻酒店條路，最後行十分鐘翻到去

食埋野7點幾就翻去拎行李，坐minibus去Denizli

土式串燒/燒肉係伏，好難食好韌

Thanks!!!!!!
相機相用LR, 我特登帶埋電腦去
手機相就用vsco

Google左 係粗口啊嘛，早知我又學翻句 鬧下d變態佬

係外國讀書啲土耳其fd教嘅，教左好多，呢排翻香港玩，跟住見到街邊有啲土耳其人擺地攤賣手繩 過左去吹左兩句水

我由另一邊入口入 行完先見到個泳池

D 土耳其佬一見到女就係咁
不過如果係仔既話就直頭唔睬你

Total萬六 七左右
機票四千，住宿好似千幾二千左右
洗費我兌左11張100Euro, 洗哂

本身有500Euro放左係屋企，但帶漏左

土耳其文咁勁 可以對答到！

唔識嘢嘅人先至覺得土耳其危險
我去過一次後不知幾想再去多次
而且仲有大量玩
女仔去就煩啲，因為土耳其多狗公

7 Cappadocia

夜晚10點開車，朝早6點幾已經去到Goreme，已經見到好多熱氣球係天

酒店係Mithra Cave Hotel
前一晚打電話去同佢講我地7點到，佢話到時就會黎接我地。點知到左啦 搵佢啦，佢話依家無車 叫我地搭的士

因為要等到11點至有房，所以我地打算放低d野 出去食個早餐先。問下reception 附近有咩好食，佢就話 我地可以上去食早餐 但人地問起咩房就話係reception 俾我地上

咁就有多一日免費早餐

7 Cappadocia

食完hea一陣都只係9點幾，唯有出去兜個靚圈

咁早 懶得拎部相機出黎

買左幾對耳環 阿姨自己織 全部都係得一對。我同我fd睇中同一對，就係度傾緊邊個要好。阿姨見我地咁苦惱就話 佢再織多對 我地聽日再翻黎拎

係咁睇地毯，想買翻塊

阿叔教我地點睇d花紋 點樣織，好有意思

]

最後買左塊大，二千港紙
相比其他地方買，係Cappadocia 買係最平

以前係幾個土耳其遊記吹水時都講過覺得土耳其D野好難食, 但大家又好似覺得唔錯
終於睇到個遊記都係食野中伏啦

個條燒OR烤魚我都伏過兩次, 聞落好香但食落無味

突厥地毯D 花紋真係好靚
但手織蠶絲地毯仲貴 細細張都幾千蚊美金

有碟炒雞好食架 但我食左兩次魚 都幾好食喎

不過佢d野食真係好易中伏 同相差好多

食燒魚 肉丸同埋土耳其pizza 一定唔伏

相機配咩鏡頭？

土耳其果陣去真係唔係自己本身諗得咁落後/似其他中東國家,
但食真係伏伏地, 好難搵到香港人食慣既野

我地係棉堡已經好想食壽司，有間中日料理 諗著食，點知佢話要等兩個鐘

肉丸 我無咩好感 都係咁 pizza就真係好食！求其食間都好食

Tamron 16-300mm

真係好多狗公 我都想夏天去多次！！

影得好靚 ，留個名先

啱啱由土耳其去咗格魯吉亞。留名支持+睇相

我睇到呢一刻先知樓主係絲

Ohhh sorry 我自己都唔記得左set左藍

有無去Ankara ？果時中午12點到，快閃玩咗10幾個鐘！凌晨1點夜巴去goreme!話曬都係首都！同Istanbul 幾唔似！值得去！果時夜晚9點幾亂入咗Kocatepe Mosque，發現得1個人！保安又無！但又開住門！感覺怪怪地！入面好鬼大！個人推介去Ankara Castle！可以望到ankara全境

我因為轉車至逗留Ankara 2個鐘
幾正喎 Mosque無人！！

Ankara Castle 真係好值得去 但入城堡上面冇乜街燈
又多童黨 比佢地望到心都寒埋
睇完日落拿拿聲走返落去

好靚呀

巴打格魯吉亞你係用特衰入定bno入？ 求救

好想去 可唔可以開post講吓

過一排去 食方面好怕中伏
除左kebab 土耳其pizza外 仲有咩推薦?

D相真係幾靚 咩機影架?
聽講女仔去係會瘋狂比當地人讚美/聊係咪真? 一個女去係咪太危險?

Lm

肉丸
鷹咀豆湯 呢樣就睇你鐘唔鐘意隻味 有人唔鐘意 但我好鐘意 餐餐都叫黎飲

我用bno呀有免簽做乜用特衰

其實我係喺土耳其行到悶悶地就臨急轉過黎，所以都無乜plan
開post就未必，自問唔識寫野作文拎U

7 Cappadocia

買完地毯 夠鐘可以翻去，翻去沖個涼休息下 執下野 又出過去。

依日無咩計劃，係酒店報左第二日既Green Tour，無點研究邊間公司好，見酒店有得報就報 唔洗自己再去搵

3點幾至食lunch，求其簡左間鋪食

又係炒雞但依間普通，無Selcuk食果間咁好食

之後一路逛下市區，一路去最近既Rose Valley 睇日落，都要行成半個鐘

仲要胃痛，無咩心機用相機影相

Miss左個日落

Rose valley係ATV tour其中一個景點，所以好多atv泊左係空地，然後d人就行上山坡度睇日落。雖然我地miss左日落 咁橫掂黎到 索性行埋上去睇下

沿住路邊行翻番去，夜晚凍左好很多！著左羽絨戴埋手套 都係好凍

經過一間餐廳有熱既紅酒 個杯又幾得意 所以就試下，順便暖下身
又係伏 酸之餘又有陣奇怪味，飲完要飲番淡水清下個口至得。之前有飲熱紅酒，但肯定唔會係佢依個味

之後四圍逛，買左cave house 石模 1TL，我就最鐘意買垃圾擺係度睇

好靚！係葫蘆上面篤窿，痴多粒石就有顔色！
價錢都好靚

樓主返咩工？

Canon , ip7
真！一個女仔真係唔好 我之後仲發生左d事

有咩關係 廢事自爆

Green tour 3點幾就完？

絲打有冇興趣一齊去

我未講到⋯⋯

7 Cappadocia

依日仲遇到兩個又係初初好好傾之後露出本性既痴線佬

事發係 我地入左佢地間鋪睇野，然後例牌問我地黎自邊度: oh HK 你好（普通話）我都識小小

咁我就解釋hk係講廣東話，所以係 你好。然後就吹左一大輪水，就話互加ig

然後又係加ig出事，係咁dm我 how are you, miss you, come here 等等

因為傾計果陣我話我地岩岩睇完日落 但晏左睇唔到個太陽，佢就叫我地跟佢上山睇星星 佢有車，睇完去食飯再送我地翻酒店 咁話

最後block左佢地

其實kebab都會伏

土耳其真係好正，除左食 係得roll同pizza先穩陣。btw, Istanbul 住嗰間hostel 好似叫big apple, 個自助早餐算幾啱口味, 朝朝都食到飽晒先出門, 晏就街邊食條燒粟米當一餐, 懶得搵食

粟米都好難食

土耳其冇香港d超甜粟，又唔甜又唔多汁，至少唔會怪味咁解 我嗰時夏天去，土耳其雪糕質地好似糯米咁，都係晏就飽肚一個選擇

絲打影既相好有詩意，留名支持

樓主 咁易加人ig

點解揀green but not red tour?

8 Cappadocia

今日6點半起身上天台睇日出，晏左起身就使但著件外套就上去

Book依間酒店其中一個原因係個天台，上網睇相好靚！ 本來係打算book Sultan，但full 左。不過我bk既依間都係隔離，所以都差唔多

有好多呃like道具，上網睇會見有d相仲會有隻狗，但依日佢地無上去

拍緊Time Lapse

去到7點幾 好多熱氣球已經落翻去

然後直接去食早餐

因為都傾左一大輪野 當識個朋友

第一次聽到係詩意

仲有個rice pudding, 甜撚到仆街
我好鍾意食甜野都接受唔到

kebab真係最唔伏, 99%都好食, 又平

太煙韌我又唔多鐘意 食過一次就無再食

土耳其D 甜品樣樣都甜到糖尿病咁

真係！ 甜到唔開胃，d人飲茶都落3粒糖以上

被我搵到果1％難食既kebab

果杯咁既茶 1 2啖飲哂啦 都要落咁多糖

真係甜到痴線

我7月兩個人去11日 諗住有3日去cappadocia 自駕 其他時間留係Istanbul 會唔會好悶

唔去巴格門、以弗所、棉花堡、安塔利亞？

會啊 Istanbul玩唔到咁多日 無乜野玩

想問樓主book個酒店係邊間？ 係咪travel cave？

想問埋樓主依家覺得危唔危險？ 黎緊plan9月中， 但紅色旅遊警報，唔敢買住

我舊年6月去，冇乜野，伊斯坦堡人流複雜要小心d之外，其他小城市/奇石林果d地方都好安全，人都唔多個

依家升翻做紅色？ 我去果陣係黃色
真係 最危險就係伊斯坦堡 我之後會講
不過基本戒心都要有既，小心d痴線佬 唔好人講咩就跟佢去

依間係Mithra Cave Hotel

朋友話想深度遊 但我有後備地方係番紅花城 如果太悶就搵日去 都係自駕
同埋想問下 係cappadocia自駕係咪都可以去到local tour既景點

係啊 上星期轉左紅色 #
等係遊記啦

留名

最想去就係伊斯坦堡

樓主當初點解會揀去土耳其

不過我係ig都見過istanbul近郊都有d野睇既

得啊，我都問過依個問題，人地(非本土)話因爲d路複雜 又窄又斜 所以寧願join tour，不過應該都有人自駕既 有鋪租車。
換著我我就唔會 好驚

初初本來話去滑雪 ，但其中一個fd話去唔到，所以我地2個就諗其他地方，然後上網見到土耳其既相幾靚 機票又平 所以就即刻決定去

本來同事好想去，但被我搶先過佢去

8 Cappadocia

食完早餐 翻房裝身 休息一下就落lobby集合。

依日報左Green Tour, 9點半出發
大部人都係酒店報，所以我地架車唔洗四圍去接人，齊人就上車出發

第一站 Panorama of Goreme

一落車 行幾步已經睇到個景，導遊俾十五至三十分鐘時間我地影相，影完就上翻車

藍眼睛真係去到邊都有，有辟邪作用。不過有d人話唔好亂買，話反而會引左d朋友仔黎

帶左粒玻璃球去影，係大太陽底下唔可以用 會辣親手
我就係買左依個石模仔

第二站 Underground City

入去前 要除帽先，因為要烏低身行，所以為左睇路睇得清楚d 唔會撞親頭。

就算無戴帽都好易撞親頭
入面其實好多位都無燈，我地要自己開電筒照

去到一個位，導遊叫我地熄哂所有電筒，去行段路仔 感受下以前啲人係點樣既環境下生活，真係伸手不見五指

仲玩左一個遊戲仔，唔記得個遊戲係有咩來頭
所有人手拖手 圍一個大圈，然後大家一齊We~ Ha~ 向圓既中心走，再We Ha倒翻後走。
( 倒翻後走既時候 我又仆街 )

早排租電單車一日玩曬附近既城

8 Cappadocia

就係咁樣烏低行。其實入到去唔容易影相，一黎因為黑 二黎行動唔方便。所以我d相係開頭5分鐘同完結前5分鐘至影

之後就去食lunch。途中經過某一空地，然後停低影相 影依座雪山，聽講係土耳其最高（？） 唔記得左

食lunch，一坐低就問你要chicken or fish ，簡完問你飲咩，然後送到黎 至話野飲要收錢 早知飲翻自己水算，呃鬼

第三站 Ihlara Valley

一去到要落十幾廿級好高好直既樓梯，然後導遊就恐嚇我地話 好攰架 頂唔順就停翻番去架車度，但其實行完條樓梯，已經係散步既程度

一直沿住河邊行
天氣真係好好，有太陽又有d風，涼涼地岩岩好

8 Cappadocia

行到尾 就有個士多仔 可以休息，坐係度飲下茶聽下風聲水聲 真係好寫意

要除鞋同幫襯至坐得，但好舒服

坐左十幾分鐘就起行，行翻出去
[img]相機同手機既分別

開頭有介紹過間教堂仔，話以前畫畫係全部都唔會畫眼，好似係尊敬神明（？）

唔小心重覆左張相

8 Cappadocia

第四站 Selime Monastery

佢實際上係一座大教堂（以前）

同行既大陸情侶，佢地個位岩岩好
附近既聖母瑪莉亞教堂，佢既故居同墳墓係Ephesus，不過我唔知點樣去到依度 因為只係遠處睇，見咁樣影出黎又幾soft
依日出黎既光影都唔錯

對情侶成日企係岩既位 最後拎左佢地email，sd番張相俾佢地

8 Cappadocia

條路就係咁窄，依條算闊

逗留三十分鐘左右就話要起行

狗真係無處不在，好似帶路咁 靜靜地旁住我地 偶爾停低，等我地行到側面佢至行
門口

8 Cappadocia

去到大約五點幾，送翻我地番酒店，Green tour 完滿結束。

然後call的士去第二開酒店，因為第一日我地坐的士去Mithra果陣 司機俾左佢卡片我地，所以諗著搵番佢，佢叫Black Snack
(每日都好後悔拖喼 )

但打到去 我講左十萬幾次話 我依家係Mithra cave hotel , M-I-T-H-R-A, then I wanna go to the Village cave Hotel , V-I-L-L-A-G-E
都係唔9明 講到我就黎無耐性，然後佢換左第二個黎聽電話 至話okok

然後好快佢就黎到，我再重覆一次話 我要去Village Cave Hotel , Show埋個名同地圖俾佢，佢就好愕然 下 你唔係去xxx咩

8 Cappadocia
第二晚開始住既酒店 Village Cave Hotel

我覺得佢仲靚過Mithra, Sultan 果幾間出名既酒店，係無佢地d靚天台，但一出門口都睇到哂Goreme 個景

實物睇 房好大，廁所都大，好舒服[img]
最緊要 Staff好好好nice，之後都傾左好多計

係咪所有cave hotel都係特登整到無咩燈，化妝好暗

休息下 我地換左件衫 就出去食野，簡左間 我地成日經過 門面幾靚幾有feel既餐廳

我地一開始諗著叫平凡d無咁易中伏既野食，然後點菜果陣 個staff就諗左陣 建議我地食其他 好食d，佢話我地簡果幾個都唔係咁好食

Pizza 真係好好食

Testi kebabi 陶罐料理 依個都好好食，個汁好正，肉都好嫩滑
( 我地第一日求其搵既餐廳都有食，但唔好食)

佢真係無介紹錯 然後又同佢吹左陣水
講起Cappadocia 有咩地方去有咩好食，佢介紹我地去open air museum 。之後交換左contact ，睇下佢仲有咩好介紹

補翻上面一張fail左既相

9 Cappadocia

今日坐熱氣球

我地簡左 Royal Ballon, 因為佢係Trip Advisor 既Top 1 本來仲有考慮butterfly 同 kapadokya

後尾同另一個大陸旅客傾（佢坐Butterfly ）就太陽出哂先升起，其他熱氣球飛到勁遠 但酒店staff話butterfly既pilot 好技術d, Royal既marketing 做得好好

我地係online booking, 講左我地住邊間酒店，佢就會通知酒店再通知我地 幾點會黎pick up

所以我地一到酒店佢已經講哂俾我地聽

5點半黎pick up

呢張好靚, 氣球上面影? 上面個月亮仲係度
有無原圖可以做wallpaper

好靚！諗住7月自己去 樓主 係用特區定bno 去？ 我想問用特區洗唔洗簽證

係啊 仲有好多相架
btw原圖點sd俾你

特區啊，免簽

啲相影得好靚 已正評留言支持！

我2月尾3月頭去 成日都陰天好唔開心
棉堡本身勁大期望
不過cappadocia真係好正
Safranbolu 都唔錯
土耳其我覺得真係唔危險既 係多狗公 自己小心d就ok

有冇link？係咪book定熱氣球好d?

真係好l多狗公

我覺得book左好d，好似抵d，同埋online booking 至有野送
就係Royal官網咋，不過我係sd email問詳細野先 再填form

根本就成個阿拉伯國家的男人都好撚狗公，你以為只有女人先會麻煩？有時候男人都好麻煩 。。。

講多啲

我冇試過喎
係有龜公走埋嚟同我講：「African woman ! Good, very round hip」

除左野食之外 土耳其真係好正！ 特別係capadocia ~ 同埋我好後悔無去到 fethiye

係istanbul 獨立大街果度有間kabab 係我食過全土耳其最好食既kebab 好食到 我流左一滴淚，利申前14日 都食屎

連 魚都超伏

𠴱時喺伊拉克，識咗幾個，又係好似樓主咁交換咗聯絡方式之後，無啦啦獸性大發 ，有一個仲要偷影我，話對住我張相打飛機，又叫我對返佢張相打 。

喺杜拜都試過比的士佬摸大腿

利申：巴

痴線，完全係性騷擾，阿叔黎架？

求其搵間黎食就會中伏 ist個脆魚包

你好靚仔、白淨同瘦？

我係好白，𡃁仔樣

係呀 ，仲有有一個後生巴基斯坦人，搵我影相，想kiss住我塊臉合照，太撚gay比我拒絕咗

啲相好好睇

巴打用咩機影？

9 Cappadocia

我地係晏左起身 5點至醒 半個鐘化好哂妝夾好個頭再準時落到去

上左車再去第間酒店接另一班人 就齊齊去Royal公司到 登記 俾錢 然後跟翻佢安排既位坐，準備食早餐。

Buffet形式既早餐，好多選擇，多款過酒店既早餐，最重要既係 佢有炒蛋 食左幾日烚蛋 見到炒蛋好感動

初初我以為我地遲左，點知我地係最早個派，之後黎果d人要排長龍登記俾錢

好似食到6點3左右，就上翻架車 正式出發去坐熱氣球

起點位係某個valley 唔記得名，一轉入去已經見到好多熱氣球準備升空，好緊張好興奮

一落車，有個攝影師幫我地係個籃前影張相

然後逐個逐個爬入個籃，先有幾級梯 再誇入去

一個籃分左四個zone，四個人企一個zone，pilot 企兩個zone之間。個位唔算窄 但都唔算好闊，企多兩三個人都得 所以還好。

Pilot "Are you ready"

起火

上去既時候無咩感覺 唔會有咩離心力又唔會升得好急

好快已經上左好高
太陽仲未出黎

9 Cappadocia

補番幾張升上去同升緊既相

真係好多熱氣球

攪到我都想去

痴線仲要kiss 搭膊頭我已經覺得over
巴打青靚白淨岩佢地口味
之前有個就係話鐘意Asian 咁白

Canon 600d ，想轉機

去啦

咁多熱氣球一齊升好似淨係得土耳其先係咁?

樓主覺得去16日夠唔夠？

d色好靚, 係咪執過

Hot Air Ballon Festival 都好多，但平時我就唔知

夠啊 我hea d都夠啊

係啊 用Lightroom 執過

9 Cappadocia

升高多小小 太陽就出黎啦

出左太陽 d光同色即刻唔同左，sharp左好多
明顯光左好多

佢會時不時落番低d，然後再升番上去
點影都咁靚，我放低相機 親眼望，真係好正，成個畫面好夢幻，好似虛構畫出黎咁

月亮仲係度，仲好清晰

土耳其無論風景、建築都好正，啲人都好熱情好nice。

樓主啲相好靚

Cappadocia d cave hotel 3百蚊晚 平到笑

成個熱氣球玩左幾耐

10日 (唔駛計飛機)

伊斯坦堡
番紅花城
安卡拉
卡帕多其亞
棉堡
以弗所 (巴格門唔知值唔值去埋 好似差唔多既野)

夠嗎

必要 :坐熱氣球 跟住想騎下馬 住下地下洞穴
次要 :睇下古跡

大家點睇 諗住7月頭出發(未買野 岩岩開始plan ) thanks

9 Cappadocia

其實坐到咁上下會開始有d無聊 因為d景都係咁

全程坐一個鐘

隔離兩個大陸女仔就不斷係度裝b (佩合佢地) 我同我fd就好冷靜咁欣賞風景

發現到佢地個位好正，離得勁近，果個位望既風景應該好震撼
仲有d熱氣球未升

太陽光都變白哂

從高望落去

熱氣球加埋Goreme 既景
有翻幾粒太陽光圈

從高處望落去Valley 都好正

9 Cappadocia

坐左一個鐘差唔多落翻去，降落地點就真係唔知邊度 基本所有熱氣球都係度降落

會有幾個人 拉住個籃，等佢慢慢降落係拖車上面，然後再拖去空曠地方，再慢慢放走d氣
Pilot一直係度自己興奮自己講野

其實情侶一齊坐熱氣球真係幾浪漫，睇住日出睇住咁多熱氣球 好有自己世界feel
不過我同我fd
( 拎左佢地email，sd翻張相俾佢地)

降落完畢，就準備開香檳食甜品

當然 支香檳係普通野 無乜味
Pilot逐個頒獎，其實係佢整到似獎牌既cert
幫佢地影左幾張相 係我鏡頭前kiss

佢地都有幫我地影相，然後share翻俾我地
最後交換ig

一直都好想影張相 係影到個籃或者熱氣球 同下面d景，但我好驚跌左落去 唔敢伸太出

依張就係公司攝影師出發前幫我地影既相，但影得好㭍 為左留念 都係買翻一張

去到8點幾9點，送翻我地番酒店

我地就正式完結依個熱氣球旅程了

一個幾鐘

係！成個trip除左d狗公都好開心

Btw Thanks

出名果幾間就貴d

去Ephesus就唔洗去巴格門啦

唔好爛尾

因為想搵翻之後地方名 所以拖慢左

9 Cappadocia

翻到酒店 我地都係繼續休息一陣
肚餓就出去食野至再諗下去邊

今日都係食pizza，依個都唔錯
以後要記得主菜唔洗叫咁多 因為前菜都上左四大碟 飽到想死
貪有feel坐室外，但曬到hihi 眼都盲

之後係市區四圍逛下 plan下去邊個valley 睇日落

經過間旅行社 見到有個叫Jeep Tour，好似幾吸引，諗著成世人都未坐過靚Jeep 豪坐下玩下睇日落都好

然後即刻book左當日既四點半

但其實係一大伏

被佢張圖呃9左 佢張圖係靚jeep，事實係越野果種Jeep 仲話一陣會轉第架車，但無轉過

戥到痴線 仲要山路 灰塵滾滾

相機都唔敢拎出黎 黑色同白色衫變哂灰

真心sad左 路經依兩架都好過我坐果間jeep

Jeep Safari 至岩

9 Cappadocia

Jeep Safari第一站
我都唔知邊度黎

第二站 Panorama of Goreme

其實Green tour都黎過，但佢今次係另一方向，距離個幾個菇近d，所以睇落好似新地方

我影緊中間個人
2架jeep一齊行，黑衫就係導遊，橙衫係司機

其實咁睇都幾型，只不過期望越大失望越大姐

9 Cappadocia

第三站 （好似係）Ortahisar
我地去得太多景點，再加上導遊淨係講依度係邊度既土耳其文，然後轉過頭就已經唔記得
依度d石一係就圓頭一係就尖頭上兩張相係依個窿影出去我地由上面行落黎，因為上面係小鋪街 無乜野睇，落黎就係村莊，有d仲有人住佢兩父子坐係度嘆茶 好清幽 仲有花農，雖然仲係堆草，但由上面行落黎既樓梯 佢都種哂，之後應該會幾靚 上翻去就係咁，佢地都好興食依種煎餅，但有d無咩味 好粉 好正，搵舊石咁鐅個細版出黎 ，好鐘意儲依d特別既模型

9 Cappadocia

第四站 Uçhisar Castle

導遊話依度遠睇至靚

個天氣真係好好，個天藍得黎又好清，太陽又晒又熱 個𡃁仔好大膽，行到勁出既石 然後係一個只可以企一隻腳既凹凸不平既石地上 原地跳起 佢地就係另一架jeep既土耳其人其實就咁睇係幾型，只不過同我地想像既好大分別 所以太大失敗

仲去左紅酒館 珠寶店 永遠都唔好相信d垃圾話唔洗去買野既地方

最後一站 Sunset Point

以下兩張相係偷我fd影既相，事關日落既相我係無L哂

事關我係帶埋部mac過去，每日就會將全日既相同片過哂落電腦，然後就會格式化將SD卡

我諗我無select哂所有相就del哂，之後幾日至發現無左堆相

識到一個影相佬 傾左幾句影相既野，加左佢ig (cappadociaimage)打算睇下佢d相影得有幾靚，佢教我影左幾張

不過 所有都無哂lu

嘗試過download recovery software，但都唔見果晚d相

出年一月打算去土耳其
有冇地方推薦一定要去

Cappadocia 一月落雪都好靚

我個人幾鐘意Alacati 但要夏天去

你覺得一支2470夠唔夠？
會唔會有好wide既景

香港護照入境係咪唔洗搞任何野可以直入
之前上網睇見過有人用香港護照都要比錢搞d野

過幾日就自己一個去14日！
會去Istanbul, Cappadocia, Izmir , Ephesus 同Pamukkale
雖然第一次自己去旅行就土耳其有啲淆，但係見到樓主啲相好似好正

樓主覺得cappadocia應該留幾多日玩
Red tour是咪伏

好撚靚呀
景靚樓主又影得靚
Btw 樓主可唔可以分享下light room setting

LM

SAR免簽，乜都唔駛搞

7月頭自己一個去土耳其 6日
有冇巴打都係果個時間去
自己一個有d淆
乜行程都未plan...

6日
淨係去Istanbul？

想遊Istanbul, 仲想去坐熱氣球
仲想去棉堡, goreme, 同番紅花城
好似去唔到咁多個地方

6日一定去唔曬
呢幾個地方交通都幾花時間

份人太懶, 唔到最後都唔plan行程
唔知點好, 係咪坐內陸機會好d?
可能Istanbul, 加熱氣球 加多一個地方咁樣

用咩鏡頭影相？

Cappadocia d相好靚
好好奇坐熱氣球用相機影會係咩效果 係咪會失色好多 樓主有無一兩張可以睇下

手機先岩

我會覺得唔夠 我自己用緊18 360

熱氣球都已經係wide既景

唔洗 特區免簽
我都睇過有人咁講！我check 左幾次至放心

好大膽，我唔敢自己一個去中東國家

不過去完的確係幾正

坐內陸機貴d但快d，記住要上網book定先
行程緊密d 三個城市都ok既

16-300至岩

影出來算wide
我打算帶10-22mm 去歐洲影

其實我上面都夾左d手機相

相機仔細位就多d，不過依家ip x影都好靚！
我ip7

其實3日玩得哂 我就4日，因為擔心過熱氣球升唔到要轉第二日，所以預得d時間好鬆

我唔可以斷定因爲我無join red tour, 不過應該唔係100%伏，小伏 我坐其他車行過哂佢d路線，有d位行幾行就完，相對 Green tour 行得多d好似充實d

景靚真係點影都靚
等我慢打完個遊記再分享，應該就快

好呀 謝樓主
另外想問女仔獨遊真係咁危險？唔計狗公，治安如何？謝

等你

留名睇相

我24就係apsc既18喇
咁長距你用唔用得多？

我遲d會去 但計返其實得6日半時間 諗緊應該擺幾多日
暫時plan去goreme 棉堡 istanbul三個地方
交通方面都諗緊飛機同nightbus邊個好d
有無其他地方你覺得應該去埋 ？

btw熱氣球d相好靚 帶apsc 18-55夠唔夠玩 想影下wide又想影到熱氣球近shot

咩機 有冇落filter?

我都係去6日, 仲要計埋頭尾應該得5日半
都係想去你講果3個地方...唔知會唔會好趕
同埋我淨係帶部iphone x去影算

你仲炆水過我
普通影野ipx都夠做嫁啦 我係想拍片又影相
所以想知有無其他地方好去
ephesus都有留意 但好似係伏

睇樓主d相真係好靚
但係自己唔識影相, 同埋帶大部相機有d麻煩
而家plan緊行程...有d難plan
又怕密行程太攰
又怕少行程 唔知有冇下次到去

唔計其實唔算危險，真係曾經因爲狗公令到我地好不安（我仲未講到）不過土耳其人真係好nice好熱情 遇到唔小好人 又會請食飯請飲野

治安方面 我唔算好特別小心保管我自己財物

唔算多 又唔算小，有時一個位會全影近shot都影
Btw 我支鏡係16 300 成日記錯

飛機慳時間不過貴d，
棉堡半日其實行得哂，佢個市區無乜野睇
Cappadocia 我會預至小兩日半，一日tour，一日熱氣球，然後留番一日預防熱氣球fail
Istanbul 個人唔算好鐘意大城市 所以我都只係留2日

值得去既地方係Alacati 個人黎講幾鐘意小市鎮，不過你未必唔夠時間 因爲交通都要花半日時間

仲曾經睇過Istanbul 附近既地方 但值唔值我就唔知

Btw要影近shot 55唔夠，不如帶支天涯

我d相有付出架 辛辛苦苦托部機同電腦去
不過其實ip x都影得好靚 見過人地d相

5日半 3個城市其實都吻水 岩岩好夠逛既，去左最想去既地方先，不過交通係最頭痛既事

最遠係得呢枝1855 無天涯鏡係手
alacati睇落好chill好休閒 幾正咁 不過都幾遠下
但要去肯定要坐飛機慳返時間
btw多謝樓主回覆

等聽
另外想問下樓主有冇出去學影相？定自學？可唔可以分享下

野食算唔算平？
平均黎講樓主食野方面大約幾錢一日？

咁夠
真係好chill 晏就飲杯咖啡夜晚飲杯酒 好正
但真係幾遠下 坐飛機之後仲要坐小巴

自學啊，中學有個攝影藝術計劃叫憧憬世界 都算學過影相既

btw好多人影相勁過我 我無乜野值得分享

Hi

我唔係咁記得d野食幾錢 我主要係夜晚食得多d 唔係好貴

咁唔計機票酒店 洗費大約幾多

呢間餐廳叫咩名 黎緊去想bookmark定

我換左1100EURO 用哂啦

Kale Terrasse Restaurant
靠位置係google map搵番個名

好似都用得幾多

我打算去一個月，咁洗費咪要兩萬幾？

9 Cappadocia

睇完日落，就送番去旅行社門口，結束依個有伏既Jeep Safari

簡左一間三樓 好似幾開揚既餐廳 食晚飯

基本所有餸都會配飯，加埋幾碟前菜 一籃麵包，好快飽

炒雞無論邊度食都係最穩陣，串燒肉就永遠都係伏 點解我又會叫左 韌到痴線 咬唔開架

職員仲介紹左我地食土耳其甜品，佢話好好食

但事實上 係甜到痴線

左邊係類似李子浸左糖水，右邊好似想整到brownie咁 但又唔係軟身，除左甜都係甜

食一淡仔 飲成杯茶都解唔到陣甜味

自問食到甜都頂唔順佢咁L甜

食完飯早d番去休息 第二日又要早起身
（終於完到9 ）

買左二千幾HKD既地毯，坐熱氣球三千
join下 tour，買下垃圾
差唔多

睇你點用 我買好多垃圾

用raw執?
絲打啲相好柔和 超想知 LR setting

係啊，要等下

唔怪得啦 咁我10日可能5000都夠洗

10 Cappadocia

係Cappadocia 最後一日，夜晚就坐夜巴去Ankara 再轉去Safranbolu。我前一日已經係巴士站逐間問時間價錢，得kamil koc有夜晚12點既車，其他公司都係晏就既時間，所以佢最抵

最後一日，把握最後睇日出既機會 我地6點起身去附近既Sunset point，其實都係琴日睇日落既地方

住係Village cave既另一好處 係好近Sunset point, 其他人行可能十分鐘 我地五分鐘就上到

(本來我係睇中左依個位

但唔知係邊 問過人 佢地就係話Sunset point， 但我覺得唔係 )

本來擔心晏左上去 不過時間岩岩好，太陽 6點9 7點至出黎

行上去果陣 佢一直係我地隔離一齊行 土耳其除左貓 都有好多狗

10 Cappadocia

仲有影婚紗相既，我偷影左幾張，佢企個位加個太陽光 好perfect
偉大既攝影師 𥄫到佢張相 真係好正，然後個model就會係咁郁 係咁跳，擺下條裙 轉個圈，仙氣
又係相機同手機分別
依個時間既天藍得好靚

我地就係沿住依條路上，係易到bb車可以輕易推到上黎
以為所有熱氣球已經降落緊，佢至岩岩升起
但離得好近，同上面d人打到招呼
但佢好孤單咁飛，其他已經去到好遠

之後我地翻番落去，又準備休息一陣

見唔見到孤單既熱氣球

隻狗都翻番黎訓教，佢地真係唔驚有車 就咁訓係路中間

係架，唔多野買既話係夠洗，我就實買野

10 Cappadocia

食完早餐番房又訓左一陣，至捨得執喼check out

因為夜晚12點至搭巴士 我地就放個喼係酒店度，然後就出去逛。

依日都係無任何plan 就走番去前日食間餐廳 問下佢有咩介紹俾我地，因為果日食飯 吹左好多水，佢話有咩都可以問佢 當佢tour guide都得，所以之後都有交換contact傾過。

佢建議我地去Oper air museum ，話好大可以行，但我地無咩興趣俾錢入去睇，所以就去左museum 附近唔知咩valley 鳩行

變左行山咁行 好random咁見到有個山坡就上去，有路落就落
遠眺Open Air museum
依度其實只係行左半個鐘 已經有d攰 諗著搭的士去第二個valley

然後司機就開始sale我地包車，150TL載我地去哂red tour咁多個地方，本來猶豫緊 一黎驚佢呃我地 俾錢既時候係150Euro per person ，二黎有d地方去過。不過佢之後話我地去過就唔去都得，然後我再double confirm 淨係俾150TL就ok，所以我地就上左車

神奇既事就發生，我地發現車入面既裝飾有d熟口面，原來佢就係我地轉酒店 call的士又聽唔明果位司機！之後我地同番佢講 佢都記得有依件事 相認左

絲打 我想要e張相直出既版

直出 要搵下，好似已經del哂d raw

D相好靚 留名

利申：手殘絲 淨係識用手機影垃圾

滿足自己得啦

10 Cappadocia

Taxi tour 第一站

黎左三次既地方 我地今次集中影依個藍眼睛既樹

第二站 Avavos

依度有得俾我地其中一個試整陶瓷，因為我係香港都有整 所以我叫我fd整。佢有俾左條闊身褲我fd著，廢事佢整污糟件衫。

整完之後，佢會講下佢地d陶瓷碟係點製造，造完型 焗 上色 焗 上油 再焗，至完成一隻碟

陶瓷廠賣既陶瓷 市面上都有得買，但佢既造工係仔細好多！ 靚好多！ 雖然價錢係貴小小 但佢有俾discount 我地，係值！
對比下，左邊就係陶瓷廠買既，右邊係市區買，真係好大分別！花紋係靚好多！

第三站 Mushroom Valley

個太陽好到痴線 好熱

依度算係ig好出名既影相位 ig睇係無咩人 事實係多人到爆 一個空位都無
要無人可能好早黎至得

佢上左去就不斷係度自拍 條路事實上條路好斜 上到去都幾勁，不過好快被人趕佢地落黎
有得騎駱駝 但多數都好呃秤所以不了

我買左勁多藍眼返去

10 Cappadocia

最後一站 Devrent Valley
姐係最出名既 Camel Rock

其實係隔左好遠睇

然後我地要趕住番去酒店 出發去Horse riding

因為朝早出黎果陣同酒店staff吹左陣水 問下佢有咩好地方去，然後話suggest左horse riding 。聽落都唔錯，所以就即刻book左sunset時段，4點半集合，但我地遲左小小 4點9至到

有架車係酒店pick up我地去馬場

10 Cappadocia

Horse Riding

去到馬場，就要放低個袋先。佢話除左細細個既袋仔之外都唔可以拎袋，因為無著外套 我連電話都放低左

佢本來相機都唔建議我拎 但唔拎 我真係乜相都無得影 。咁佢叫我自己好好保管 墮馬爛左佢地唔會負責。然後我一路騎一路諗墮馬個陣 點樣保護部相機

一騎上馬，佢就好簡單講一次點樣向左行向右行 點樣停 點樣行快d，然後已經跟大隊出發

我係第一個跟住行，有d驚 好驚墮馬 一開始仲係平路 或者小小上斜位。我地一隊9個人9隻馬，前後2個騎馬師lead住我地。

佢好突然咁叫我影

然後後面個女仔控制唔到隻馬 加佢又驚，所以騎師就調左佢上黎，俾帶頭既騎師拉住佢隻馬既繩行。

不過其實開始慢慢習慣，一有空隙就即刻轉部機上去影。（我相機打斜揹 放前面）

佢就係咁樣拎住條繩
其實一經過d有草既地方，隻馬就會走去食，成日都要用d力 捉番佢轉頭
開始上山路，d路勁斜，勁驚會向後跌落去 所以捉條繩捉得好大力。然後又要阻止佢食草，好攰

騎左半個鐘定9個字左右，就去到休息站。坐低飲杯果汁休息下。

10 Cappadocia

Horse Riding

一落馬係完全feel到個pat位有幾攰。我fd隻手攰到震哂 仲有同相中個2個大陸女仔傾計，大家一齊講下點樣阻止隻馬食草

其實依度係一間教堂黎

係度休息十五分鐘就準備出發去睇日落既地方

想影第一身視覺 但個景差d
條路又好斜啦

一去到平小小既地方即刻影 其實連對焦都睇唔清楚，好彩部機醒醒定定

因為佢係我前面，所以順利成章咁影左好多佢張相。依張係佢叫我幫佢影，之後都有sd番俾佢，不過sd d唔sd d
當然都有fail既相

裝飾品？

天氣超好 影相出到黎勁靚

真係，求其影都得

想問各位巴絲，依家土耳其紅色外遊警示，保險買邊間？

10 Cappadocia

Horse Riding

btw 我隻馬係黑馬 佢叫Black Girl (騎師講架，唔係我9 up)
去到日落位，導師就話放手由d馬自己食草，我地就係度睇日落

仲有一隻狼狗一齊行

然後佢地會落馬 過黎會逐個拎我地d手機相機幫我地影相，一影就十幾相 唔同角度 幾pro 實有一張滿意
其實得依張係騎師影

然後2個大陸女仔都係叫我幫佢地影相。我影咁多張 sd翻俾佢地其實只有6 7張

不過我自己都好滿足影到依幾張

後尾有加到佢ig，佢有po到我影果2張相，但係佢自己再加左filter 仲要濛左，低質左勁多 破壞左成張相 真係like唔落手

最後一日 Cappadocia既日落
太陽岩岩落左山就準備起行翻去

[img]

翻到馬場 個天已經黑哂

成個行程將近兩個半鐘，5點半上馬 8點幾落馬

我買中銀

幾日無追個post，一追就俾呢幾日貼既相吸引住，用來做官方旅遊局宣傳一流

繼續留名支持

騎馬用左幾多錢

條大陸喱filter

誇張得滯
btw thanks

好地地一張相被佢搞到咁

PLAN緊年尾去
想問下如果十日 istanbul cappadocia Fethiye Pamukkale Ephesus alacati
係咪會太趕?

岩岩好既應該都，chur小小
不過年尾去Fethiye/alacati會唔會好凍

想去土耳其好耐 啲相影得好靚啊

相片味精好重。。。。

10 Cappadocia

我地約左司機一齊食飯

本來預鬆d 約左8點3左右，點知我地8點幾至完，又遲到。 司機搵左酒店staff搵我地

架車載我地翻到酒店 我地又即刻落車上第二架車，第二次

間餐廳叫Top deck cave restaurant

佢話係Goreme 好出名，好好食 廚師係佢朋友，屋企又係附近，所以佢都成日黎食飯。

個位置都好隱蔽 係小巷入面，唔帶我地黎都唔會知果個位有間餐廳係度

入面係cave restaurant，暗暗地既燈 好好feel

我地無仔細睇menu，佢就推薦食雞或牛。 我地都簡左雞。

一黎到 比我地想像中好唔同。以為都係好似其他Turkish餐廳炒雞，點知係白汁雞
（純粹因爲個汁係白色，但唔係我地平時食果隻白汁）

個醬真係絕頂好食！！

雞又嫩滑 汁撈飯簡直係一流，世界級好食。
已經超越哂我前幾日食既炒雞。

司機叫左炒牛俾佢自己，我地都試左一淡，都係Turkish 果隻 但都好好食

仲飲左杯白酒。 我覺得Cappadocia 既酒都係偏甜，試過飲紅酒 都係甜。

然後十一點幾就送我地翻洒店 同佢say goodbye

佢第二朝sd依張相俾我地 話佢又睇緊熱氣球

坐去Ankara 既巴士係十二點半，仲有成個鐘時間，所以就係咁同個staff吹水，加上本身已經講好左車我地去巴士站

佢真係超級nice，傾左好耐 咩話題都有，走之前仲叫我地袋2支水先（本來要收錢）

最後都有交換到ig

行動啦

會咩

11 Safranbolu

坐去Ankara 要5個鐘，去到5點半。然後等半個鐘 坐6點既頭班車去Safranbolu 要3個鐘 9點半至到

一落車 附近除左樹同的士 係乜7都無

心諗 我地係咪又落錯車，但係巴士條友話到Safranbolu啦喎。然後我地google map，行去市中心要成個鐘

最後都係搭的士 20幾TL左右 去到酒店。

酒店係 Benan Konak (今年新開，連的士司機都唔識)一家三口住係樓下，樓上就做酒店

佢地都有養貓，依兩隻係野貓

因為未清好間房 我地要等多個幾鐘先至可以入去。所以我地又坐係度同佢地吹下水飲下茶

入得房 我地就放低行李 沖個涼先再出去

間房好簡潔，木色白色

（依兩張相我capture 翻段video 係低質d）

廁所收埋左係衣櫃入面

不過佢入面沖涼位塊玻璃隔得唔好 一沖涼 成個廁所地板就會濕哂

我唔記得左 問埋我fd都唔記得
同酒店staff傾緊計然後好爽快就報
唔係好貴既不過

8月頭會獨遊留名
咩都未plan咁滯 ，想問城市同城市之間d交通多數係到埗先搵定點？因為搵緊d巴士，全部得土耳其文

btw 絲打d相影得好靚

我係搵定有咩方法，例如巴士火車minibus。睇左大概咩時間 邊度有車，去到就係巴士公司再問價錢 詳細時間 就買飛。都問下人或者酒店staff點搭邊度搭

樓主又係我 plan緊行程 想問下你意見
小弟個trip最後果三日暫時係以下咁樣
1 Goreme玩到夜晚搭nightbus去Denizili/pamukkale
2. Denizili/pamukkale玩一日 夜晚飛機denizili機場直飛IST機場然後附近求其搵間hotel訓一晚
3. istanbul IST機場10點半早機走

我諗緊第2日應該係denizili定pamukkale落車放低行李喼係bus office好
如果pamukkale落我驚好多時間 行完綿堡同個古蹟 附近就乜都無會on99無野做 但喼又放左係pamukkale
喺denizili落車放行李先再搭local mini bus入去係咪好d 同埋順便可以係巴士站買定機場shuttle車票(因為唔知pamukkale入面有無?) 附近又好似多野行過pamukkale

其實我連2晚再搭nightbus返istanbul都諗緊 我個時間直飛IST要成200TL
但又坐nightbus好似好撚chur 我頂到都驚女友頂唔順

PS 時間少真係plan得好撚辛苦 勸大家至少8~9日

Safranbolu

沖完涼換左衫，第一時間去食飯先

經過見到裝修幾靚 就簡依間食

無啦啦坐低話同我地影相

唔記得影野食 叫左toast 但其實係好薄既薄餅，然後又加左d yogurt 蕃茄汁 無咩特別

食完野 就係市區兜下，又係無plan 純粹周圍行

之後上去個觀景位睇全景，行上去d石路

有一團中國大媽大叔 佢地行到死下死下

本來陰天，愈晏愈清

有小小太陽光

上到頂睇全景，好白痴 淨係拎左部相機揹個袋仔出去，但相機竟然無電

入黑著燈
中間果幢好似就係市政廳，個到有好多巴士的士站，應該就係市中心

11 Safranbolu

路過間荒廢屋幾正

仲要入黑，加d黃燈
幾正 佢地就咁坐係度飲啤酒

已經好光明正大咁偷影佢地

土耳其咖啡，係炭火上面燒之後倒落杯飲

路過間髮型鋪，諗著偷影佢地一下 但被佢地喪叫我地入去飲下傾下計
個客係巴士司機，載緊大陸遊客，所以同我地講左幾句普通話 佢第二日就去Cappadocia ，所以依晚話要好好飲番杯洒放鬆下

窗外面個女人 見到鋪頭多左我地依兩個外地人，就入黎直接問我ig係咩 野都無傾過兩句就加ig

坐左好耐決定走人，最後selfie 一下
髮型師隔離係佢老婆，都有加到佢ig，然後佢係度炫耀佢個兩歲仔幾得意。

有樣幾搞笑既係，佢係我面前睇我ig既相 然後逐張問我地讚我地。例如我po過一張點心相，佢就話我都想食

路過發現間木店，又係買垃圾既時候 佢右邊有d花紋磁磚。所有野都好平好抵

買完仲可以刻番字上去

又路過一間整玻璃既小店

好天影相真係冇得輸
而家去緊旅行但連續五日落雨, 勁冇引

我有睇過有d private shuttle 會直接去機場，但會貴。不過最大路方法都係Denizli 巴士站去機場，咁係denizli放低行李就會方便d。

連續2晚 night bus然後直接坐長途機，你諗下有幾多日無得沖涼 幾日無得沖 你女友實頂唔順

落雨既話 相機都唔會想拎

唔識影相 有冇影人既教學
去土耳其幫人影

多謝回覆
諗過都係搭飛機訓一晚機場隔離酒店算 少少錢廢事慳啦

大光圈 前清後濛就成功o左一半喇

我都好想去影貓

無錯 最重要對岩焦

個回覆我諗左好耐
係 上機至小都要沖個涼 ！

其實離島都有好多貓

其實我同女友係london出發既 所以都係幾hrs機
不過都係要考慮下女仔衛生問題既 而且7月尾去係最熱既時間咁制

追曬

身為女仔既我接受到一晚唔沖涼

好感動 我已經當係為自我紀錄咁打

睇住自己影過既相 腦海又重新諗番一次當時的環境同心情 可能又會有另一番感受

之前去左轉哈薩克🇰🇿 影左好多相 都想打番個遊記試下

高汁
我都未去過土耳其，可以試下跟你個行程去

期待

啲相好正
想去土耳其好耐
拖喼去會唔會好唔方便？

我都期待 我都諗過去哈薩克

好啊

我日日都好後悔我拖左喼

因為啲路拖喼好難行？

係 好多石路或者斜路！
仲要平均隔兩日就轉第二個城市
抬黎抬去 好麻煩

我想出年年尾去 要諗下執啲咩去先得
Btw 你啲相好靚

帶件羽絨 冬天好似會落雪

Btw Thanks

土耳其
留名參考下

好靚！下年夏天去

12 Safranbolu

依日夜晚12點就搭夜巴去Istanbul， 因為岩岩黎到Safranbolu果陣 無經過任何巴士公司 所以買唔到飛（我再一度懷疑我係咪落錯車 一落真係除左空地同的士就乜都無，但佢又叫我地落車 ）

所以之後hotel就幫我地上網訂左，因為係土耳其文 所以我都唔知係咩網買 佢叫我地影低個訊息，到時show俾職員睇就得。

講翻依日先！

依日10點幾起左身就執好喼check左out先

本來佢網上寫有早餐，但依日佢話無 但叫左佢個仔帶我地去第二間鋪頭食早餐。然後我地諗左勁耐 係我地自己俾錢 定入佢地數。

當然，係我地俾錢

叫左個蛋，下面有腸，好好食！ 灑d紅色粉（好似唔係辣椒粉）好夾

仲叫左個toast，佢地既toast就係咁 好似淋左既格仔餅既感覺

老細個囡黎左 好qq。我地係度聊佢玩， 用左咁多日跟唔多人學翻黎既土耳其文同佢講幾句，但佢咩反應都無 淨係笑住望住我地 但佢老豆又明我地講咩

之後佢老豆叫佢同我地打招呼 佢至出聲

然後佢係咁講“速大”，google translate都翻譯唔到。佢老豆後來解釋翻話係好好既意思，之後我地繼續同佢玩 玩左陣至捨得走。

佢係門口同我地講byebye

我都想夏天去

過幾日出發

我星期日去！不過我係去Antalya 因為有朋友住嗰到

12 Safranbolu

終於upload翻d相機相

補翻妹妹張相，好qq

食完早餐 我地就上翻琴日黃昏去過既觀景台睇多次日頭個景。日頭上要收錢，經過個亭被人叫翻轉頭 原來夜晚上去至唔洗收錢

又黎電話同相機既分別 中間果間好似就係土耳其浴場 Cinci Hamam，即係沖土耳其浴，好出名同好有歷史價值。（下篇講）

佢地既屋好靚，最底係水泥牆，二樓開始至係木牆，係傳統鄂圖曼建築。酒店都有好多係依種建築

觀景台有個公園仔同cafe，既然要俾錢入場 所以唯有逗留耐d至抵。個公園仔勁多蒲公英

附近有團應該係廣東人既阿姨阿叔 係度休息之餘都係咁影緊蒲公英。其中一個阿姨教另一個阿姨。好似話背景要黑d至特出到蒲公英

然後𡃁仔就不斷摘幾支蒲公英 一齊吹，個畫面幾正 幾浪漫 可惜我影唔切

12 Safranbolu

Hea左成個幾鐘至捨得走，天氣好到痴線 熱死。有土耳其人係度影婚紗相，老婆件婚紗由頭包到落尾，睇見都覺得好熱

經過翻果間荒廢屋

之後去左琴晚見到門口賣炭火咖啡 又有live show既cafe坐。成條巷黎都係佢間鋪 夜晚依度好熱鬧！

叫左杯Safra Tea，某種花茶 淡淡地 無咩特別 當清下口氣

仲叫左人地話必試既Turkish Coffee

佢有個銅杯係炭火上面燒完 之後拎過黎 係我地面前倒落去個白杯度。

仲有一杯水 一杯較酸既苺汁。據說 係飲一淡咖啡 一淡苺汁再飲水。好似話係一苦一酸至係特色

同埋一粒 煙韌既野，因為我唔鐘意煙韌 所以我無食，朋友講翻

但Turkish coffee真係好難飲，我自己頂唔到佢陣味。苦得黎 有種奇怪d既味 唔識形容。

我地坐係度畫下畫飲下茶，無啦啦有個女仔望住我地，我望左佢一眼然後佢就即刻坐低

然後又同我地係度吹水 好似話自己將會去中國留學，又話好鐘意K-Pop同我地講某某團，我地asia girl好白好靚等等

之後佢家姐黎搵佢 又吹多陣 然後話自拍 ，好開心同我地傾到計就走左

佢地真係熱情得黎有d奇怪

12 Safranbolu

我地安排左 8點幾去沖土耳其浴 然後12點就搭夜巴去Istanbul

土耳其浴 Cinci Hamam，分開男女兩邊，好似係60TL一個人（好似係！）一入到去要除鞋先，放門口鞋架。然後阿姨就會俾d好薄既巾同鎖匙我地 俾我地，簡一間房入去除衫。

所有衫除哂 除淨底褲，（記住帶多條底褲 ）最無奈係 阿姨無啦啦打開我門 揭開我條巾睇下我有無著底褲係入面 真係嚇親我

之後放低哂所有野鎖門 就可以行去浴室。

因為無影相 所以會變左長文

（女士們記得記得要落左妝至入去，佢叫我地沖完至落，然後對眼變左熊貓眼，粉底都可能慘入左落皮膚度 永遠都唔可以相信d人話化妝無問題 好後悔無落到就入去）

為左更容易明白，google左張內部相

首先！推開浴室既2重大門。

佢就叫我地去焗桑拿先（左邊），焗左一陣 出哂汗就去左右邊間房。

然後就會除左我地條巾 鋪係大理石床，我地訓係上面 就開始同我地沖涼

倒水 落皂 再好大力咁捽走d老泥。更正翻 佢唔係捽 係擦 起勢咁擦！！我朋友被阿嬸擦到個胸好痛 但見到d老泥成個手掌咁長 係幾爽

聽講好似係仲有按摩，但其實係拉下筋就完

之後叫你坐起身 用盆水兜頭淋落去 幫我洗頭，但無用護髮素 所以之後d頭髮係乾到痴線

佢完成佢工作之後 俾個盆我地 坐係中間果度 自己淋下身。或者坐係八角形上面休息下。

因為太焗 頂唔順 坐左一陣就出去準備換衫。出到去 拎左條毛巾 包翻住 入翻自己間房，坐下先

坐底第一下感覺係好L攰 然後就係好焗 同周身酸痛。

我後尾至發現 原來阿嬸大力到 我背脊係擦到損哂 結到焦添

大廳有風筒可以吹乾頭髮，同買水。

最後結論係 可一不可再 又唔算伏但又有d伏

伏伏地

全trip洗費幾多?

絲打d相好正
前幾日睇完 今日又翻煲 係咪已經打到尾聲啦？
今日突然發現下下星期有9日假
諗住月中帶老母去
不過諗緊中間d車程好似好辛苦 驚辛苦老母 可能抽其中三個地方去就算

無錯 終於打到去最後果2日啦
坐飛機去到既地方應該ok既！

沖完仲攰

你都算豪洗wo 我唔包機票14日 玩左5000

小小啦
我買左地毯 二千幾百 仲有坐熱氣球 都150Euro

D相好有cafe 休閒feel
好正

想問呢
由Mykonos to Vathi(Samos) to Kusadasi既船要點搭 我搵左好耐都搵唔到

啲相可以睇得出 好似好休閒嘅旅行
同埋好柔和 好舒服 好正

Thanks 第一次聽有cafe feel

我無搭船所以我唔識 睇下有無其他人識

Thanks 真係好休閒 我地都無乜chur既行程

好呀 唔該哂

12 Safranbolu

沖完土耳其浴出黎，好似去左新空間咁 呼吸到新鮮空氣 入面真係好焗

出到黎十點幾 好多鋪頭都山哂門，但我地未食野

咁岩又經過髮型鋪，順便問下髮型師仲有咩鋪頭未山門，然後佢好好人咁放低手頭上既野 帶左我地去一間食牛扒既鋪頭

佢路途中叫我地翹佢手行 我話 你老婆會嬲架，點知佢話 唔緊要 佢唔係度

不過佢係好人既，講下笑，帶左我地去間鋪佢就走。但我地睇完個menu 覺得除左焗扒無咩野食，所以我地見附近有另一間 就轉左個間。

個氣氛幾好，有live band，有酒飲，可能就係土式鄉村pub
仲有班退休教師係度開annual party，佢地幾乎包左場咁滯，係度又跳又唱。因為我地坐附近 好自然聊埋我地跳 又係咁問我地問題 或者影下相。不過我地實在太攰

我地係又餓又暈又攰既情況下等左十幾分鐘終於食得野 我地求其叫佢推薦有咩好食就叫。

右邊係花生粒唔知咩醬撈河粉 有d似炸醬果d形式，唔難食既，係會想keep住食既感覺。
左邊實際係咩 我唔係記得咁清楚 有d芝士 生菜 澱粉質，類似大阪燒之類，唔難食既 值得一試。只係唔好學我地 沖完土耳其浴去 餓得黎又食得唔多 除左想快d訓教都無其他諗法。

最後十一點幾翻番去酒店拎行李。佢安排左鄰居個仔揸的士既 一陣車我地去巴士站，係去大既巴士站，而唔係去落車果個伏站
依隻就係佢地養既貓 Josh
仲有日頭影既。佢話依個品種會好大隻，Josh既媽媽就係成隻豹咁大隻，佢仲係小朋友
佢d毛好軟好舒服

去到巴士總站 要先去櫃位拎飛先

因為唔記得係邊間公司，問左2間至搵到

然後出發去 Istanbul

又重頭煲左一次
好希望到時去可以影到d相有你一半咁靚
btw絲打唔好意思呀想問下你喺當地上網係喺香港買sim卡去定喺當地買？
唔知點解潛意識覺得果邊好似好落後擔心去到好難買

點解可以睇咁多次 好感動，想影得靚就自然會影得靚架啦！
一定要去到當地先買啊，因為我睇過話依家政府要check 左passport，唔係既話用外來卡會鎖機 之類
機場都好多公司好齊既，我果間都唔錯 睇左幾間已經算最抵

隻貓好靚

繼續推

佢d毛好舒服

我要繼續努力打至得

已正評
我係跟旅行團去土耳其既，只係去左八日，總係覺得意猶未盡

13 Istanbul

朝早7點幾8點就到Istanbul 巴士站，用 BiTaksi app call taxi 去酒店 （心靈上好似抵d ）

今次住 Deniz House hotel

我無影內在環境，乾淨企理 ok既，我咁岩住G/F既房（因為G/F得2間），所以仲有個小花園，不過無咩用 唯一好處就係我地唔洗上上落落，翻到酒店好快就入到房

不過我地9點都未夠已經去到酒店 Check 完in 就坐係lobby個sofa hea同訓下覺，休息左陣之後 我地就係小區四圍行，食個早餐先。

依d時候就唔會想拎部相機出黎 經過好多幾靚既門口

然後求其見到一間食鋪 就入去食，叫左一個kebap同蛋。 (Sorry我無影相)

蛋都係下面有腸仔果隻。 但個 kebap係伏 真係伏！個皮完全食得出係擺左好耐，又小餡 好難食

填飽個肚我地又四圍行

行左一條好多色彩既屋既路

好似曾經係ig見過，但好似有幾個地方

不過ig睇果d無䁁咁多衫

差唔多11點就翻番去，沖個涼 休息一下 又再出去

自由行開心d

13 Istanbul

今日依舊無咩行程，主要想睇藍色清真寺Sultanahmet Camii，我地由酒店行去都只係十五分鐘。仲漏左拎相機要翻番去拎

好開心咁入左大門，好開心咁兜左一圈

兜一圈影下相

準備入去既時候，個門口竟然封左。頂！裝修緊 其實都諗緊咁多banner係咪有野裝修，但無認真睇d字。

無得入去睇唯有走 睇哂所有介紹佈景板，睇人係門口跪拜。完！

下次再黎睇啦唯有

之後去左Grand Bazaar 大巴扎

因為佢d價錢set得比出面高dd，同埋無咩特別 所以我地兜左個圈就走左。

係依兩個我地遇左一個抽水佬
（又開始長文）

事緣係Sultanahmet Camii個陣，抽水佬叫我fd幫我影一張相，出左門口又叫多次佢影多張。

然後佢就係門口搭我地嗲，問我地係邊度黎果d 吹下水咁。之後我地話要去Grand Bazaar 佢就話帶我地去車站 教我地點去。不過我地話我地想行過去所以我地唔搭車，點知佢又話ok 一直跟著我地

我地開始淨係用中文講野 佢就係咁搭嗲話點解唔講英文，個身又開始靠得好埋講野，埋到我即刻要退番後兩步果隻

之後去到Grand Bazaar （好近 5分鐘就到），佢借d意搭我膊頭 頭兩次因為多人當佢唔l覺意啦，之後有理無理都搭，即刻縮左個膊頭過一陣又搭番dllm。最後我地鬧佢咪l再搭膊頭

佢死死氣話ok I'm sorry ，但仲一直跟著我地

我地最後入左女人賣bra鋪至甩得開佢

13 Istanbul

行下行下 就行到去香料市場 Spice Bazaa，好多人！多人到係人貼人咁逼住行 有間應該好出名 賣咖啡豆既 好多人排隊，不過我無興趣所以無仔細睇，好多人

我地求其搵間kebap食抖下先 依間kebap好食過朝早果間好多倍，至小個皮係新鮮整 皮薄餡靚！（我得一張係片cut出黎既圖 ）

之後我地要過橋 去新城區，好多海鷗好多白鴿！成日被白鴿嚇親 次次都飛得勁近或者迎面咁飛過黎

行去新城區都好快，正常行五分鐘都行完條橋。之後就開始再行入d。

過左橋之後 我地向加拉達塔 Kalata Kule方向行，行左一大段樓梯上到去依條街。幾有藝術街既feel，都有幾間有小小特色既鋪頭。

去到加拉達搭下面，好多人排隊上去睇，門票好似幾貴。我地只係純粹經過睇下

然後去獨立大道İstiklâl Caddesi，睇下電車。行過去都算近，我地亂兜又咁岩行岩左路。

獨立大道就係一條商業街，有好多牌子鋪頭，就好似London Oxford street咁，無咩特別，所以無影相

行完哂成條街 行到去廣場至見到電車

原來好細架！睇相以為幾大架。

之後我地係塔克辛廣場Taksim 搵個位坐下休息下。由酒店出發已經一直行左三個鐘

係依個廣場又遇到個請飲咖啡既痴漢 ＊長文

事緣 有個𡃁仔推住個百佳車做茶水生意，我地一坐低個陣已經有問過我地coffee or tea，我地當然即刻say no 。

之後佢兜左一個圈，無啦啦行埋黎 放低一杯咖啡係我隔離，我話no, I don't need coffee，點知佢無理我 轉身走左去

咁我唔理佢 繼續同fd講野，點知轉個頭佢又翻番黎，又擺低一杯咖啡，話Free Free, 再指住距離50m既阿叔 然後阿叔笑住 懶型咁 同我say hi 然後我即刻同我fd講有痴線阿叔請我地飲咖啡 我地要快d走。

不過師奶心態 想試下咖啡咩味，諗著快手飲一淡就走（見住佢倒即沖咖啡粉落杯）。所以我地拎起左咖啡 但太熱又飲唔到

隔左十秒，阿叔已經黎到我地既身邊

翹住腳 笑住 望住我地講" Merhaba " (Hello)

我地即刻港女上身 無視佢 無望佢（但其實佢一坐低已經望左一眼 ）

點知佢 keep住講 Merhaba ，仲放慢個速度Mer--ha--ba 咁講 我地唯有敷衍佢一句 Merhaba

之後佢一輪嘴講一堆Turkish，我就即刻截佢話 We don't know Turkish 。之後佢指一指自己 話English no。我就即刻 oh you don't know English , I don't know Turkish , so byebye .

即刻起身 頭也不回咁走左

即刻行番入大街扔埋杯咖啡，btw杯咖啡係甜到仆街 甜過雀巢成倍

聽日參加係Cappadocia嘅green tour 唔知係咪伏

點解咁講

係 係幾悶下
Cappadocia得坐熱氣球同atv覺得好玩

用咗咩filter/ app? 啲相好靚

Atv 啫係乜？

咁cappsdocia 可以留多少日？

利申： 打約共去7日

all terrain vehicle
即係越野車

7日太多 會悶死你

我指我 去土耳其 共 7日渣

問多句

有沒有人知點買土耳其航空最平？ 或呢排有沒有優惠？

去過伊斯坦堡，藍色清真寺同aya sofia都好靚
上次去叫hostel職員訂郵輪tour又係幾好玩
同埋土耳其人真係好熱情，有時好難分邊啲想呃你

樓主係點較依隻色出黎嫁?
好靚 想番屋企開LR 試下

打算打哂遊記至post個setting 出黎，但我打得好龜速

藍色清真寺
佢地大部分係幾好人既，有d就真係

上網買應該最平 因為我試過即場買即日 好貴

手機相用VSCO，相機相用LR
Thanks

可能我地幾鐘意行 又唔算好悶 不過的確唔參加都得既

咁等你出晒遊記先

13 Istanbul

離開左Taksim之後，我地又行番去Galata Bridge。原來都幾遠下 行左成個鐘至到橋。

中途見到有影印鋪，即刻入去印相，終於可以印我自己既相做postcard寄俾人 （其實全日都一直都搵緊曬相鋪 但完全唔見，佢地山哂門至見到）

我出門前過左d相落usb 做好準備

其實佢印相質素麻麻地，幫我cut但又勁求其cut，成大條白邊佢都話搞掂 然後我即刻再cut佢至幫我cut好d。

搞掂哂就繼續行番去Galatea Bridge

入夜緊都好多人釣緊魚，其實已經好大風好凍

行到去舊城區，我地就搵煎魚包食。上網睇話Istanbul既煎魚包好食，但有個fd話紅色帳篷既唔好食。但我地睇左成條街都係紅色帳篷 所以求其就簡間多人排隊既。

佢好特別注明係self service，不過其實只係排隊俾錢拎包，然後自己搵位坐。

我地叫左一個煎魚包，一份青口加一罐可樂。

一坐低 隔離個後生仔問我地來自邊度，我地話hk之後又同我地講K-Pop 話有隊kpop係韓國人但喺中國發展，仲開埋個mv俾我地睇

心諗 咁關我咩事 之後問我地拎ig，我地無俾，只係拎左佢個名 話轉頭follow。然後我地𥄫佢d相，發現佢係一個偽韓仔

講翻野食先，煎魚包 我完全食唔出有咩特別 仲有一樽酒同鹽係枱面 可以仼加。但加左 都係無咩味。包硬 魚又細 或者可能依間唔好食。

而個青口，一打開 除左飯我完全見唔到有青口 真係完全fake哂。個青口一係得粒豆咁大，一係就好薄

最好味係罐可樂

食完我地就起程行翻酒店。

我覺得個魚包幾好食係咪有問題

真心影得好靚

你係紅色帳篷依間食？

Thanks bro

13 Istanbul

翻去既途中遇到班人，好深印象 就係因為佢地我至話大城市既男人更加猖狂

（我又要打長文啦 ）

其實事緣係發生係新城區先，黃昏時份

行行下既時候 突然被四個𡃁仔截住我地（廿幾歲），佢地話佢地係turkey famous youtuber 想同我地影張相 我地話唔影 就不斷跟著我地求我地影

頂唔順所以就話ok quickly，港女上身黑住面影一張就即刻走。

之後影完相佢地都無再跟住我地，咩事都無。直到我地食完野 就起程行翻酒店。行到去商店街，突然又有班人沖左出黎截住我地，原來又係佢地

佢地今次準備哂相機出黎

(我同fd並排翹住手行)一個係我隔離 拎住部電話開左ig 示意我輸入我個ac 另一個就係我fd隔離 又話一齊影張相，be fd乜7。一個就係我地前面不斷影相 仲要開哂閃光燈，另一個係我地後面 無睇到佢做緊咩。

然後我地垂低哂頭 係咁話NO , fucking no, go away 等等，再行得超級快 想甩開佢地

本來打算有的士就即刻上，但一架都無

咁既情況足足維持左成條街，然後佢地吊住我地尾又跟住我地成條街

唔知去到邊佢地開始無跟，我地一路行一路眼尾望後面睇下有無人跟住。就黎翻到酒店都左望右望望清楚先轉入酒店條街。

最後好平安翻到酒店

我最後悔係無睇清楚佢ig ac，想睇下佢地有幾L famous

就黎架啦

淨係睇左第一段留名先
屌，你啲親友真係，夠大陸危險

樓主:

除了伊斯坦堡個市集...

重有邊個城市有呢D市集?

另外, 在棉堡果段....是否會好難找車走....(出你D相...南邊出口好荒蕪)

佢地咩都話危險 係咁叫我改機票去第度

Safranbolu既商業街都係市集啊

棉堡有三個出口: North, South, Town
North 係入口
Town 係落水區一直落到底 出翻去就係城市
我出果個係South，係好荒蕪同行好遠
所以要出既話都係行翻Town

如果我得只8日....

26日晚到伊斯坦堡

最方便計係咪一定先飛去其他城市玩
尾站再返伊斯坦堡?

26晚上 - 伊斯坦堡
27日早上- 內陸機到安卡拉 再轉車到番紅花城
27日晚回安卡拉
28日安卡拉到卡帕多奇亞

呢部分想請教大家點去最方便 ? 及省時

卡帕多奇亞 留2-3日

回伊斯坦堡留2-3日

回港

請大家比比意見

感激

如果要最省時 一係istanbul 落機就直接轉機去 Ankara 再巴士入Safranbolu ，不過要睇你幾點到Ist

thx

得7日6晚

想主打 棉花堡，卡帕，蕃紅花城，伊斯坦堡

唔太夠時間

14 Istanbul

依日十點幾食完早餐又準備出發，主要目的係去Hagia Sophia

依間賣得貴

由酒店行去 經過清真寺後行多五分鐘就去到

初初入錯左，去左Sultan III. Mehmed Tomb

入到去發現，下 咁架咩
佢有好多座野，每座入去前都要除鞋

我諗係供奉墳墓類似既地方 9up

依兩個伯伯一直口upup 唔知係咪唸緊經呢

佢幾乎每座野只係花紋有d唔同、大同細之外 都無咩大分別

所以最後出翻去

咁你平均每個地方只有2日時間 chur d玩得哂既

我都早幾日去完返黎了 好靚好靚
最深刻係Cappadocia 要親眼睇先感受到
但係蕃紅花城可以唔去啦我覺得 太商業化
好掛住啦已經

14 Istanbul

兜左一大個圈終於搵翻Hagia Sophia既入口。有好多人排隊買門票入，今次無錯啦掛

咁至岩架嘛 宏偉既大門

但其實佢另一邊裝修緊 係咪因爲淡季 趁機裝修，清真寺無得入已經sad

仲圍左板 無得影全景

佢個天花好正，反射到好耀眼 好金氣十足

仲有條片係度播 介紹翻佢d建築同圖案。有介紹依兩個係咩意思但我唔記得左
入面除左依d燈環之外 無其他燈，靠自然光射入黎

所以有d位有好明顯既光線

還在考慮去不去卡帕好 （唔太夠時間）

師兄 可否講下， 有咩咁吸引你及咁深印象

14 Istanbul

有兩層 可以上二樓。但二樓有限制既開放時間 好似三點機就唔俾上，我系岩岩好miss左

唯有繼續影下d燈 點都要值回票價先，話哂系Ist最緊要既觀光景點

我地兜左個幾兩個鐘至捨得走

雖然唔知咩字，但個型幾靚

出翻去 有d肚餓，我地就食門口既小食檔。叫左包細栗子同粟米。

粟米好難食 可能食慣香港d甜粟 唔識食依種。 栗子就正常小小 但有d仲未炒熟

之後我地就係商店街行下，諗著買翻份手信俾我地個fd，加上我地仲未買燈

上面係買俾個fd，下面我買俾自己

其實佢個頂會散翻d光出黎，擺近天花既話 連天花都會有光 好靚架！ 不過我擺左係枱。

我地總共買左三盞 R左Discount，所以平均一盞一百都唔洗 好抵。

不過我地要去睇旋轉舞先。 旋轉舞係酒店度book埋俾埋錢，價錢係幾多我就唔記得 位置都係商店街附近。

因為場內唔俾影相，我係開始前影左下個環境
門口有個1:1模型。佢地跳舞果陣就係咁，舉高隻手不斷轉圈，四個男人四個樂師。但其實有d悶 因為除左轉圈之外 係無其他動作，不過原意好似話係供奉緊主神 之類

睇完之後8點幾 我地就翻去酒店 放低d戰利品同部相機，再執下行李 又出發！

14 Istanbul

因為放低左相機，之後都無咩相 又長文

係買燈果度 同個sales吹水 同我地討論下最後一晚有無咩特別地方去。本來我地有打算去club，見識下Turkey 既 Night Club，佢就話join埋我地一齊去，所以我地去翻佢間鋪搵佢。

但去到已經十點 我地已經無乜興致 加上佢都建議我地唔好去，廢事我地太夜。

就話不如一齊係佢fd鋪頭傾下計淨係飲下野，十一二點就走。我地又ok。去啦。（因為吹左好耐水 佢幾好人）

加上我地未食晚餐，佢幫我地叫左pizza。送到黎 佢叫左兩盒 佢話佢地係一人食一盒⋯⋯

食完野之後就行去附近買酒飲，一人買左一支。土耳其啤酒都幾易入口。原來仲有法例規定 十點後唔俾賣酒 所以要偷雞買 放入黑色膠袋拎走。

最後飲左兩個幾鐘 我地就翻去。佢地正人君子 無咩事發生。（仲有佢個fd）都開心既幾特別，一齊播下歌 傾下計 玩LOL。佢仲話好多asia girl都太瘦

仲有係度捲大麻煙

個sales仲早過我地走 話佢媽催佢翻屋企

最後一晚 玩到十二點幾一點就完結lu

凌晨一點既清真寺

15 Istanbul

最後一個朝早，9點幾食完早餐就執好所有野，準備去機場，1點機

我地向酒店book左車去機場，唔記得準確價錢 但除翻開2個人 好似唔算貴既。咁樣係最方便快捷 唔洗煩

坐左十幾個鐘 翻到香港

翻到屋企執哂d野出黎，一睇 其實我買得唔多野架 個喼25kg都無（但拎到我想死 ）

總結 我下次去土耳其一定會backpacker

雖然好似小左人睇，但我打完十五日啦終於 感謝各位巴絲咁有耐心

唔去Cappadocia 啊 ？你放棄Safranbolu 都好過放棄Capp

再次謝謝樓主回覆

你的相影得好靚呀

因我們應不會坐熱氣球，洞穴酒店及遺址也不一定主打要到

主打行街，購物多
所以才尚在考慮到不到卡帕

（相對卡帕，蕃紅花城都叫有野及先，正確嘛？ ）

你呢個建議太合時, 我正在決擇去唔去埋Safranbolu, 但卡帕要坐9粒鐘車去我真係怕頂唔住, 又無其他交通選擇。仲有多謝你嘅遊記, 非常有用

行街既話 Safran無乜特別，其實有d鋪頭有d似東門feel，行capp都可以買地毯 capp買地毯最平，相比係ist買

有時間去埋就無所謂 無時間就真係不了
btw好開心聽到你話我遊記對你行程有用

終於追晒
樓主啲相好靚呀
Filter都用得
期待你分享LR setting

我搵左好耐都搵唔到 連張相係邊個地方影都唔記得

啲相隻色好靚

好懷念 仲好懷念全程無買sim卡加瘋狂搭長途大巴嘅回憶
最正都係cappadocia

好勁淨係用wifi 點搵路

好啦，終於到LR setting 我都係第一次分享，唔知應該講咩好

原圖vs完成圖

我自己鐘意偏藍偏光 所以較到好藍

City to city 去到hotel/hostal先上網
發覺自己好勇果陣時
土耳其真係幾正 有建築有文化有歷史有自然景觀
係食爭d

好勇 我最後兩日爆左data無上網 有d位要個fd share wifi 俾我至得
食野好易中伏 不過食佢地介紹既多數都好食

樓主影d相好靚
介唔介意講埋vsco用邊個filter?

Vsco多數用HB2同04 近排就幾鐘意用C7

樓主仲會有Taxi Tour既司機contact嗎 ？

有

佢真係好好人！

Thx樓主 ！宜家一個人係卡帕9fing緊

第幾日啊

今日第一日卡帕，但係hea左成朝，宜家先啱啱開始行Open Air Museum，聽日去綠線，後日可能搵的士哥哥行返紅線剩返果d? Btw 樓主地毯買左邊間？有介紹花紋果間好似幾正咁

記得玩atv 好正

我留卡帕 一日半渣........我搭完晚巴到Goreme, 之後睡一晚....第二朝在想玩Red/ Green Tour....但係咪玩唔切 atv ?

另. ATV 幾錢一人?

咁應該唔夠 我果時stay三日
幾年前去啦⋯⋯唔記得
一定平過坐熱氣球嘅

如果聽晚走，去行完red tour都可以join atv sunset tour，因為跟的士哥哥 時間會自由d嘛。

我個地毯係市中心最大 最顯眼 最多人影相果間鋪買。要買地毯真係要係capp買 ist小款又貴！

好靚阿
如果2個女仔去會唔會算危險
咩季節去會比較好

因為跟的士哥哥， 時間會自由啲？（唔太明？）

報red/green tour 唔係有車載你玩？之後返酒店？

其實我係搭完晚巴，晨咁早到卡帕

之後立即於早上join tour，晚上土耳其浴，睡在Goreme

第二日晚上七時機由Neveshir 走，

當日係咪夠時間玩AtV 及市內觀光？

因為我原本係book左 horse riding sunset tour，4點幾集合。但我1點幾2點遇到的士哥 包車去行red tour景點，佢無話有限制幾點至幾點，夠鐘 我地話要翻去就翻去。

7點機走 咁玩唔到sunset tour 或者可以睇下朝早有無，之後至搵的士哥，atv都係玩兩個幾鐘架嘛

我係兩個女仔啊 我覺得夏天會靚d！但落雪既cappadocia 都好靚

想問下呢間餐廳叫咩名? 同埋仲有無其他都ok好食嘅餐廳名(其他城市都想知)?

Kale Terrasse Restaurant
靠位置係google map搵番個名

我好多餐廳都係經過好似幾好就入去食，或者人地介紹完直接帶我地去 所以大部分都唔知咩名。

最記得係喺Safranbolu 有間叫1661，聽講唔錯。

教我影相好嘛

痴線佬

睇完好想去

諗住一月去 應該凍到仆街

依家落緊雪 勁靚

驚冬天交通唔方便 又自己一個人去

樓主遇到咩危險野？

Sorry，已經追哂POST。
Nice Trip

多謝你咁快追哂
原來已經就黎一年，好想去旅行啊！！

去啦嘛？

絲打啲相真心不錯
5月頭去10日玩Istanbul Cappadocia pammukkale Feithye
我見日夜溫差好大 最低10度 最高26度
唔知著咩好
另外想問問絲打果到嘅物價
我見啲人話好平 kebab幾TL 水1TL 住宅20-40TL 內陸機40TL
但我上網book 係遠超依個價錢
好迷惘 唔知應該帶幾錢去

黎緊想去土耳奇十日，求TG問功課 T_T

我4月頭 短䄂羽絨都有帶 不過羽絨都只係著過一次咁大把，除左cappadocia之外 市區都唔會太凍。五月就更加唔會 著多件外套都夠

物價係唔貴，一餐三十幾港幣左右

內陸機好似都要200TL，但我即日買就變左359TL

我準備左一萬 岩岩好

@jeslsty

唔知幫唔幫到你

想知間餐廳既咩呀

岩岩睇完 無野啦

咁點解你頭一頁話買貴左都係113TL?